點解馬勒當拿當年會選拿玻里﹐唔轉去大會?

係馬勒當拿加盟之前﹐拿玻里都未拎過聯賽冠軍﹐點解佢唔選擇加盟JUVEN AC呢啲球隊

驚冇正選

挑戰自己

有friend一齊試腳

真挑戰自己

因為拿坡里係意大利南部
有好多黑手黨
方便買毒品

佢吸毒唔係90年先開始?

1200萬買佢當年都好似幾高價﹐會唔會係為錢呢

佢去拿玻里前係踢巴塞

方便上電

我知﹐所以點解佢唔轉去大球會 (AC JUVEN)

不過應該無咩人知當睇佢既人當年20歲﹐而家都就六張野

當年拿玻里主席 賭身家去買佢

踢巴塞時已經開始吸毒

佢喺巴塞成日傷同埋唔開心，我估可能得拿玻里肯俾呢個轉會費。

意甲係全強聯賽，你見連牙朗都特登轉會去挑戰就知

問題係點解唔去啲勁隊

去弱隊挑戰自己

竟然

因為當時祖雲已經有頂級中場柏天尼，烏迪尼斯有薛高，AC米蘭好似只係剛剛起飛，之後引入荷蘭三劍俠
而且以前d歐洲球會對外援人數比較多限制，冇咁易好似宜家咁靠戶照就唔當外援

呢個真
當年好多球隊都好似NBA咁有當家球星
老馬去到拿玻里,咁就做左icon

利申90後純粹9 up

係巴塞2年的災難後(佢自己形容)
得napoli要佢

當年風氣係邊隊波肯一擲千金就好大機會買到
好似98年破世界紀錄買丹尼臣既係貝迪斯咁

佢係咪係巴塞表現麻麻

結果丹尼臣廢到

因為拿玻里薄餅

頭幾年唔知踢乜
後期拍住祖亞昆,阿辛卡奧,奧利華拉呢堆拎到第四
當然都係同期望差太遠

當年比畢爾巴屠夫踢斷腳後，一直都打唔返起，當時其他大球會都唔睇好佢可以操返起，拿玻里就盡地一煲試試，最後成功帶領拿玻里攞冠軍

其實丹尼臣有勁過咩

比條畢爾包屠夫一嘢踩斷隻腳
國王盃決賽同對面開大拖比傳媒屌到仆街
巴塞又唔攬佢咪心灰意冷走

疤狗仲日日出post拎光環

佢跟小保加黎香港個陣做左球皇未？
點解當年會咁震撼

意甲先係咁
唔係點會叫小世界盃
意甲7雄細個成日聽
類似big6但 係意甲7雄係堅有實力雄霸歐洲賽
唔同英超有big6但歐洲賽只係偶有佳作

未
但個時南美球會地位同歐洲球會係平起平坐

疤狗當馬勒當拿condom無人講？

精工0:2小保加 (1982)

八十年代

以前打歐聯外援只要3個位
就以曼聯為例.如果你出左舒米高.簡東拿.艾雲
就唔好再出其他外援
分分鍾傑斯佢都唔計

你既講法只限80.90年代
到00年代打後你自己睇下英超入左幾多次決賽
曼.利.阿.車都入過

仲有熱 就算七八十年代意甲都係得國米 ac 祖 羅馬入過
當年意甲勁唔會否認 但唔會話big6唔同級數囉

至少曼聯都3次.2次輸巴
車仔2次
利物浦4次
熱刺1次

仲有阿仙奴1次.一樣輸巴

皇馬唔係好多歐聯咩
點解唔去

你真係以為當時皇馬好有錢咩
皇馬有錢係成個訓練場賣比馬德里政府
之後就咩星都買到

咁打法
依家要停幾多場

當時因為所有勁人都走去意甲

個聯賽點會唔勁
自車仔入黎搞局後.英超競爭性大太多

80年代d 比賽真係比狗踢
下下殺人唔洗本

2000年代左右好d, 有火之如又唔會太多粗野 (都有但相對少)
近年太斯文

意甲七雄係講緊九十年代喎
得罪講句咪又係祖記A米國米
其他四隊根本配角黎
英起big6真係勁好撚多，隊隊都歐聯決賽級
仲要中間有隊李城殺過上黎

八十年中至尾 仲有英格蘭球隊冇份踢歐洲賽

哥陣真係斷左腳先會有紅牌

想問點解無份踢？

係巴塞搞完事
無大會敢要佢掛

多得利物浦

利物浦做左咩？

自己google希素球場

英甲有5年因為希素球場慘劇
全英格蘭球隊都禁撚晒
解禁歐洲賽就已經係決賽曼聯打夢一時期既巴塞

拿玻里喺意大利南部
當年南北貧富懸殊好犀利 意甲都係比北部有錢三強霸哂
老馬自己就左派思想同情窮人+仇富
加上哥年拿玻里換左有錢老細咪破記錄7m美金簽佢落嚟

皇馬係2000年後先有錢
之前窮到仆街

巴塞真係堅勁
告魯夫、肥馬、羅馬里奧、赫傑、史代哲哥夫、朗拿度、李華度、費高、朗拿甸奴、美斯、尼馬都踢過

又唔係拉素.羅馬.費倫天拿
什至係柏爾馬都有一定實力
特別係柏爾馬.好多星都起出呢間球會
如果比較佢類似westham.但強過westham太多

哇！唔能係呀？
利迷人都敢殺？

曼聯仲有錢過佢
1個史譚都1千萬
約基都千6萬

我知呀
但邊有得同英超big6比
意甲嗰四隊最多只叫響意甲比到威脅三大
仲要如果我無記錯既話國米當年其實戰績都麻麻

輸俾06疤真心廢
以前疤得一個歐冠

牙朗一去到祖記就斷咗人地幾連冠嘅意杯
你話幾大挑戰

亨利單刀炒哂+vv人生最勁哥一場

殺咗39個人

最慘害撚死其他英格蘭球會
比佢禁5年無得參加歐洲賽
解禁歐洲賽已經係曼聯大戰夢一巴塞

亦係解禁後.第一個歐洲杯賽冠軍

因為咁.當時所有勁人都走晒去意甲

唔係你估謝拉特咁熱血點黎

但夾埋拎左幾多次冠先
21世紀呢20年英超都係拎左4次
雖然意甲係1980-2000都係得5次

但意甲個時威水係因為連足協盃 都稱霸埋

個時歐洲足協盃唔係雞肋黎
而且80年代歐聯仲係得聯賽冠軍可以參加
所以以前歐洲足協盃都代表到一個聯賽ge整體實力
講緊8-90年代係有4次歐協決賽由意大利球隊包Q
個20年Total 贏左8次歐協冠軍

呢個唔係長年歐洲賽冇冠ge熱刺、曼城、阿仙奴所組成ge big6 可以媲美

亦多得禁賽
即使好似班霸如曼聯.列斯聯
全部出到去都唔夠人踢
第一場歐聯曼聯打土耳其輸4粒
大大比人禁撚左5年.比我係星都唔選英甲
跟住到曼聯三冠王.阿仙奴拙起.車仔搞局
先慢慢追得返5年既缺失

森多利亞90年代都入過歐聯決賽
反而國際米蘭冇 但贏過歐協
意甲盛世應該係80-90年代
而非70-80年代

前期定後期先
後期有R9，戰國七雄，又係另一盛世

唔係意甲七雄ge森多利亞都係90年代入過歐聯決賽 點睇

連帶影響埋英格蘭國際賽成績，90年代初真係慘不忍睹

最慘應該係拖肥，成個全盛期俾個懲罰監生截斷咗無咗好多歐洲賽機會

杜林 保方 大簡 基斯普
屌打韋斯咸

韋斯咸似阿特蘭大多d 本土青訓搖籃

點同呢
當時至少有5年缺失左
之前仲係利物浦稱霸歐洲賽
突然之間比佢搞一搞
全部英格蘭球會都要比佢累到5年白白無左
剩係呢點.出去已經唔夠人踢啦
差唔多最勁既都走晒去意甲

我都話要到曼聯打夢幻一隊不可一世既巴塞
先開始比人睇到英甲球隊既實力仲係起度

當時英甲同意甲差得實在太遠
成隊英超得曼聯係能夠真係打到入歐洲賽

但佢地出歐洲賽可以橫掃呢
同埋計球星都係意甲七雄勁好多
而家big 6 阿 曼聯 同熱 都唔算好多星

我開始睇波個陣拉素羅馬最勁點會係配角
你最多話佢地稱霸時間較短

愛華頓.列斯聯

九十年代意甲所有冠軍都係祖記同A米
拉素同羅馬去到2000年打後先拎到
早已過咗七雄時期

尼馬無得同呢班人比啦

8-90年代都係意甲盛世
巔峰應該係90年代
70年代仲係德國同荷蘭勁d

因為國米係巨星黑洞

咁又唔係 除左1966之外
英格蘭國家隊最好成績就係90世界盃同96歐國盃

90年代係近代最大低潮，直到文仙尼教國際米蘭為止，國米1次都無拎過意甲，燒錢就出名，同期你講啲「配角」隊都拎過4次

將90年代國米拉埋去米蘭同祖記一齊講係100%印象流9up

同埋計近20年係歐洲賽成績
都係西甲高過英超big6啦
仲點會拎英超同意甲盛世比
屌你曼城一次歐洲賽決賽都冇入過仲衰過熱

點止國家隊
連出去歐聯同人踢都輸
不過當時佢有個外援3人名額.曼聯成隊都係差唔多係外援兵
直至97年曼聯打到入四強
多蒙特果年打win祖雲達斯囉歐聯

意甲喺90年代經歷最輝煌時期，除咗「米蘭雙雄」同祖雲達斯3大班霸之外，費倫天拿、帕爾馬、羅馬同拉素都擁有超強實力，呢7隊波亦被球迷稱為「意甲7雄」。呢個年代嘅意甲唔單止招牌最響，球隊嘅「燒錢能力」亦冠絕全球，唔少破世界紀錄轉會費都係由佢哋所創，結果當然係粒粒皆星，得到「小世界盃」嘅稱號。

叫得做「小世界盃」，當然要緬懷下意甲7雄經典球星啦！AC米蘭有「荷蘭三劍俠」古列治、雲巴士頓同列卡特最經典，之後嘅柏賓、波班、沙維斯域、韋亞、李安納度同迪西里都係頂尖巨星，加上巴里斯、馬甸尼、哥斯達古達、阿柏天尼、彭路基等意大利國腳，「紅黑兵團」自然最受球迷歡迎。

另一支米蘭勁旅國際米蘭同樣財氣十足，「德國鐵三角」馬圖斯、奇連士文同布林美同「荷蘭三劍俠」抗衡，另外佐卡夫、蘇沙、森莫蘭奴、辛尼迪、柏金、雲達等都實力強勁，意大利國腳就有柏魯加、柏高美、柏堤等等。

至於祖雲達斯出產不少意大利巨星，首推必數「金童系列」巴治奧同迪比亞路，加上維埃里、拉雲拿利、卡沙拉基、干迪、迪肯尼奧、迪李維奧、費拉拿、佩雷斯同恩沙基等名將，再現合迪甘斯、高拿、慕拿、保羅蘇沙、戴維斯同施丹等優質外援，實力強橫。

其他4隊同樣招攬全球猛人，費倫天拿有巴迪斯圖達、雷哥斯達、托度、白賴仁勞特立同艾芬保等；羅馬亦有托迪、禾拉、希士拿、艾迪亞、卡富同巴布等；帕爾馬就有華朗、蘇拿、簡拿華路、保方、艾斯派拿、基斯普、基艾沙、文諾迪、杜林同史岱捷哥夫等，華朗同基斯普之後都過檔拉素，呢支羅馬市勁旅仲有薛洛尼、尼維特、尼斯達同波錫等等巨星添。

呢批超級巨星一齊喺意甲爭逐，絕對係球壇其中一個最輝煌時代，依家意甲百廢待舉，難免令人唏噓，希望C朗可以成為意甲復

而家big6星味差好遠
呢三隊特別少，得呢d叫球星
曼：pogba de gea Bruno
熱 : son Kane bale
阿: auba

拉素同羅馬係2000年頭幾年拎意甲
可以話係意甲7雄尾水
又唔算過晒

90年代意甲七雄時期只有A米同祖記拎過冠軍
請你fact check

咁佢應該夠班同東歐雙傑比ge

之前隔離post比較美斯同老馬，啲人講美斯同老馬一樣成日比人犯規

同埋以前有3大杯
聯賽冠軍同亞軍先係踢歐聯
足總杯冠軍踢歐洲杯賽冠軍杯

尾水果期意甲已經比英超追近

係當華朗同基斯普流架

有1年重建期係阿祖安奴搭梅度
點知呢個組合太勁，好快俾人買走晒

關我鳩事咩

華朗後來去左拉素先幫到艾歷臣囉到冠軍

當年係世界記錄來
佢小保加轉會去巴塞都係

所以佢係唯一一位連破兩次最高轉會費記錄嘅球員

應該唔係
我印象中朗拿度先係

聯賽亞軍係踢足協盃
亞軍開始踢歐聯已經係97年嘅事 嗰陣肥馬都返左小保加養老等退休

開始被人發現

兩個都係

你自己提90年代國米，請你fact check

唔係
我記得曼聯98年亞軍都一樣係踢歐聯
我睇佢果期佢都退左休.同簡東拿同一年一齊退

仲有女

都有森多利亞既

睇番當時D新聞報佢黎香港好似用''新球王''黎形容

咁最多只能夠話連國米都係配角
唔能夠否定其他四隊一樣係配角
對我對意甲七雄名大於實既睇法影響不大，甚至更加加強我呢個睇法

係疤受盡屈辱，俾仆街踢斷腳抖左幾個月，復出又對條仆街，又俾佢追住踢，於是拉隊喺國皇面前打大交，打撚完疤仲要唔幫佢咪心灰意冷，同時疤唔想佢加盟同聯賽球隊，又要唔想蝕當初買作佢筆錢，果時英德未完全堀起，意甲就開始小世界杯，祖有柏天尼，國際有路明聽尼加，咁唯有拿破里出得起錢，佢咪過去

將呢班人同美斯神擺埋一齊係侮辱左美斯神

屌你都話聯賽亞軍踢歐聯係97年嘅事
你同我講98年

巴塞呢間球會真係好閪
今年又玩9美斯

你岩
因為我睇返當年布力般係踢歐聯
曼聯踢足協杯
唯一一年

唔會架
疤出名有人情味

果個陣容又係J死人

沙拉斯，s. 恩沙基，尼維特，華朗，施蒙尼，尼斯達，米赫洛域

猁狗真係畜生黎架 以前就殺人 而家就口賤

好記得98-99個季（第一季睇波）
明明拉素成季都無敵咁滯
季尾連場自爆俾全季平平淡淡既A米反cup

你確定英超big 6係歐聯有影響力？
睇下阿仙奴 同垃圾車先
利申車狗

有啲似蘇阿雷斯咬完人利記唔攬 所以去巴

00年代歐聯最好成績英超喺排喺西甲同意甲後面

佢可以踢到退休真係要還神

踢腳都只係幾個月？

朗迷：老馬未去過英超證明自己，一定斷腳

巴塞應該係最多球王踢過嘅一隊 皇馬都唔少

意甲七雄之外
個20年仲有森多利亞 維羅納 拿玻里威過
英超除左李城 有邊隊真係拎到大盃？

我記得拉素贏過一年聯賽

有撚用，有幾多個係係巴塞成功

戇尻仔個陣都未撚有英超
衝出黎柒

其實冇你諗到咁神
佢係套documentary自己講佢知道自己同畢爾包班友開大片就一定要離開西班牙。重加上當時佢你理財不善，窮撚到西咁。拿玻里係第一隊想要佢嘅球隊，所以佢就走咗。佢話自己當時根本唔熟悉意甲，甚至對意大利冇了解

朗迷即刻急住出黎吠

反你就朗迷
你都幾撚智障

唔好嬲豬啦～

攞第四嗰年都唔闗佢事 直頭冇乜印象佢有貢獻
最深刻真係打阿辛卡奧同奧利華拉

祖亞昆呢

最深刻唔知點解都係佢地兩個

個屆佢兩個都好sharp，記得仲有Arzu Juanito Dani呢幾個
祖亞昆就不嬲都球王

Check返紀錄，個屆丹尼臣原來已經係大後備
我對佢印象比較深刻係02-04個期
算係常規正選，表現唔算好差

迷你世界盃喎，咁都唔夠抵J？🇮🇹

佢有一個夢想！

(冇咗白)粉(就死嘅洋)腸嘅無奈就係咁🇦🇷

你都on9
英甲當時比人禁撚左賽
再加上當時貴極都係舒利亞
第二係堅尼 350萬
當時簡東拿先200萬
肥馬成千2萬

再加埋on9仔 阿蒙利亞

朗拿度2000萬去巴塞價
之後32m去國米
之後係42m 皇馬
肥馬點比

Juanito嗰季入埋西甲最佳陣容
已經唔記得佢加佩奧爾定森美爾定邊個
但最搶眼係桑尼圖

你都痴撚線 肥馬個年代早咁多
八十年代球壇都無咁多錢
唔通我話尼馬兩億轉會巴黎拖舟點比咩

肥馬係第一個去到三百萬鎊轉會費
上一個記錄只係百鳩幾萬
兩年後去到五百萬再破一次
講緊係1982同1984年
連續破兩次記錄
真係唯一一個
朗拿度就真係唔知點比啦

朗拿度psv去巴塞只係貴Lentini少少
同一個轉會窗Shearer已經變左最貴轉會費
一季之後19.5M去國米
再去皇馬佢再貴都唔係世界記錄啦

9up前查清楚啲啦

上一個記錄果個咪曼聯既白賴仁笠臣
1.5M.當時已經破左英國記錄

我係講朗拿度去親都係世界最高

去7連冠嗰隊挑戰

但係有英超之後佢都未死